\chapter{Acesso ao Curso}
\label{chap:educacional}

\section{Processos Seletivos}
\label{sec:seletivos}
\subsection{Ingresso no Bacharelado em Engenharia da Faculdade UnB Gama}

As formas de ingresso primário no curso de Engenharia da Faculdade UnB Gama são o exame vestibular, o Programa de Avaliação Seriada (PAS), e o Acesso ENEM, que usa a nota ob-
tida pelo candidato no Exame Nacional do Ensino Médio (ENEM). O PAS é um sistema pioneiro implementado pela UnB desde 1995, caracterizado por uma avaliação seriada do estudante a
partir do seu ingresso no ensino médio. Nele são realizados exames ao final de cada ano e, no terceiro ano, o estudante faz a opção por um dos cursos que pretende seguir na universidade. Estudantes de todo o país podem participar do PAS. A seleção por meio do Acesso ENEM ou pelo Vestibular são anuais, ao passo que a seleção pelo PAS é semestral. Segundo dados disponibilizados pela Diretoria de Inovação e Estratégias para o Ensino de Graduação (DIEG) do Decanato de Ensino de Graduação (DEG), a distribuição anual das vagas ofertadas na FGA é mostrada na Tabela \ref{tab:DistribuicaoVagasFGA}.

\input{software/tabelas/DistribuicaoVagasFGA.tex}

As demais modalidades de ingresso são: transferência facultativa, ingresso de portadores de diploma de curso superior, transferência obrigatória e mudança de curso, as quais
deverão ser realizadas de acordo com as normas vigentes da UnB. A distribuição destas vagas nos Sistemas de Cotas para Negros (Ação afirmativa da UnB), para Escola Pública e Sistema Universal são detalhados na Tabelas~\ref{tab:DistribuicaoVagasAnuaisFGA} e \ref{tab:DistribuicaoVagasCotas}.

\input{software/tabelas/DistribuicaoVagasAnuaisFGA.tex}

\input{software/tabelas/DistribuicaoVagasCotas}

